<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
<channel>
<title><![CDATA[eldiario.es - eldiario.es]]></title>

<link><![CDATA[https://www.eldiario.es/]]></link>

<description><![CDATA[eldiario.es - eldiario.es]]></description>

<language><![CDATA[es]]></language>

<copyright><![CDATA[Copyright eldiario.es]]></copyright>

<ttl><![CDATA[10]]></ttl>

<image>
<url><![CDATA[https://www.eldiario.es/static/BBTRSS/images/logo-rss.png]]></url>

<title><![CDATA[eldiario.es]]></title>

<link><![CDATA[https://www.eldiario.es/]]></link>
</image>

<item>
<title><![CDATA[El Gobierno calcula que las medidas acordadas para los presupuestos supondrán 5.678 millones más de ingresos y 2.082 de gastos]]></title>

<link><![CDATA[https://www.eldiario.es/politica/Gobierno-presupuestario-Unidos-Podemos-PP_0_823817958.html]]></link>

<description><![CDATA[<p><img src="https://www.eldiario.es/sociedad/Gobierno-declarara-emergencia-agilizar-Mallorca_EDIIMA20181011_0579_19.jpg" width="643" height="362" /></p><p>La portavoz del Gobierno, Isabel Celaá, ha asegurado este jueves que el acuerdo alcanzado con Unidos Podemos para los Presupuestos Generales del Estado permite "recuperar los derechos escamoteados con la excusa de crisis económica", en referencia a los ejecutivos del PP. Celaá ha señalado que el pacto necesita más apoyos para se aprobado en el Congreso, por lo que ahora se abre una fase para "seguir sumando".</p><p>"Pido a las fuerzas políticas que apoyen estos presupuestos porque con ello no apoyarán a este Gobierno, sino a las personas", ha añadido la ministra de Hacienda, María Jesús Montero. A preguntas de los periodistas, ha cifrado en 5.678 millones de euros los ingresos y en 2.082 millones los gastos contenidos en este pacto imputables a los Presupuestos Generales del Estado de 2019. Este cálculo de ingresos se refiere a cambios normativos fiscales, no a su afectación al ciclo económico. Y no incluye partidas como la subida de pensiones, que por el momento no están vinculadas a Presupuestos.</p><p>La ministra ha matizado además que en este cómputo se refiere exclusivamente lo que afecta a los Presupuestos. El acuerdo con Unidos Podemos incluye medidas a más largo plazo y que afectan a otras administraciones distintas al Estado. El secretario general de Podemos, Pablo Iglesias, había explicado que las medidas incluirán 7.000 millones de euros de nuevos ingresos, frente a los 5.000 millones que aumentarían los gastos. La ministra ha afirmado que aunque no ha escuchado estas declaraciones, probablemente se refieran a las medidas generales, no solo las de PGE del año próximo.</p><p>En todo caso, el próximo lunes se conocerán los detalles presupuestarios generales, cuando un consejo de ministros extraordinario apruebe el plan presupuestario que se remitirá Bruselas. Entonces se podrá conocer también el detalle de la cifra de déficit con la que se han elaborado estos presupuestos, si con el 1,3% del PIB acordado hasta ahora o con el 1,8% del PIB que la ministra de Economía, Nadia Calviño, dijo haber pactado con Bruselas. Montero ha recordado que la distinta senda, y el techo de gasto consiguiente, no afecta al Estado más que en 1.200 millones de euros (el resto del margen es para otras administraciones, singularmente comunidades autónomas y Seguridad Social). </p><p>En la rueda de prensa posterior al Consejo de Ministras, Celaá ha destacado que ese pacto "está en la línea programática de ambas partes" e "indice en la agenda del cambio", puesta en marcha por el Gobierno de Pedro Sánchez. Además de recuperar esos derechos perdidos durante los años de crisis en los que gobernó el PP, la portavoz ha añadido que las cuentas permiten también "avanzar en el blindaje del Estado del Bienestar". </p><p>Según ha dicho, los presupuestos para 2019 buscan trasladar la mejora económica, la salida de la crisis, a la vida de los ciudadanos: "Que lo noten efectivamente en sus vidas".</p><p>Celaá ha comparecido acompañada de la ministra de Hacienda horas después de que el presidente del Gobierno, Pedro Sánchez, y el líder de Unidos Podemos, Pablo Iglesias, firmasen el acuerdo de presupuestos que contempla la subida del salario mínimo a 900 euros al mes e incrementar al 1% el impuesto de patrimonio a partir de 10 millones.</p><p>Montero ha asegurado que este pacto presupuestario tendrá su reflejo también en el plan presupuestario que el Gobierno enviará el lunes a Bruselas, y que deberá servir de base a los Presupuestos Generales del Estado de 2019. Ha afirmado que los acuerdos cumplen tanto con el compromiso con los socios como con "Europa y la consolidación fiscal".</p><p>En cuanto a los cambios impositivos, Montero ha puesto énfasis en que no afectarán a las clases medias y tampoco a las pymes. Dado que la subida de IRPF afecta a las rentas por encima de 130.000 euros, ha puesto como ejemplo que quien tenga unos ingresos de 200.000 euros anuales pagará 1.100 euros más de IRPF al año. En cuanto a las rentas de capital, solo el 0,1% de los contribuyentes se verán afectados por las subidas. El Gobierno era reticente a tocar el IRPF y a otras de las medidas que se han acordado: "Cuando uno se sienta en una mesa de diálogo tiene que estar en condiciones de ceder para intentar conseguir el acuerdo", ha reconocido Montero.</p><h3>Permisos de maternidad y paternidad</h3><p>El pacto entre ambos partidos, recogido en un documento de 50 páginas también recoge que las bajas de maternidad y paternidad sean iguales e intransferibles "de forma paulatina" y que los ayuntamientos puedan dedicar 330 millones de euros a la educación de 0 a 3 años. También se incluye que los municipios puedan regular los contratos de alquiler, que podrán durar hasta siete años, frente a los tres actuales.</p><p>El acuerdo incluye también medidas que no tienen que ver estrictamente con las cuentas del Estado. Por ejemplo, contempla una nueva ley de violencia sexual que no distinga entre abuso y agresión sexual, o que se despenalicen las injurias a la corona, las ofensas a los sentimientos religiosos y los piquetes en la huelgas.</p><p>Ambas formaciones solo alcanzan 151 diputados, por lo que ahora tendrán que negociar para recabar los apoyos de PDeCAT, PNV, ERC, Compromís y otras fuerzas minoritarias como Coalición Canaria, Nueva Canarias y Bildu para sacar adelante las cuentas en el Congreso porque a PP y Ciudadanos les dan por perdido: "Se han autoexcluido". La ministra de Hacienda ha asegurado que el presidente se implicará en primera persona, como ha sucedido con Iglesias, con quien se reunió este miércoles a última hora de la tarde para cerrar el grueso del acuerdo. </p><h3>El Gobierno negociará ahora con los nacionalistas</h3><p>La vicepresidenta ha allanado el camino con ERC y PDeCAT en sendas reuniones con Pere Aragonès y Elsa Artadi, pero los republicanos catalanes insisten en que con los delitos de rebelión pesando sobre los presos no pueden negociar y PDeCAT avisó de que la música de las cuentas no le convencía. Montero ha reclamado que las conversaciones se limiten a hablar de los presupuestos.</p><p>Celaá se ha detenido en esta cuestión y ha señalado que ahora hay que buscar el apoyo de más formaciones: "Ya estamos juntos la segunda y la tercera fuerza parlamentaria, hay que seguir sumando". La portavoz ha tendido la mano a las fuerzas independentistas porque el pacto de los presupuestos es "muy beneficioso para la sociedad catalana".</p><p><span>La ministra de Hacienda iniciará las conversaciones en los próximos días con PNV, ERC, PDeCAT y Compromís. Por ahora las fuerzas independentistas le ponen el camino difícil a los presupuestos.</span></p><p><span><iframe width="643" height="362" src="https://www.youtube.com/embed/_6PhgdysV8A" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen=""></iframe></span></p>]]></description>

<guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://www.eldiario.es/politica/Gobierno-presupuestario-Unidos-Podemos-PP_0_823817958.html]]></guid>

<pubDate><![CDATA[Thu, 11 Oct 2018 13:26:12 +0200]]></pubDate>

<author><![CDATA[contacto@eldiario.es (Irene Castro, Marina Estévez Torreblanca)]]></author>

<enclosure url="https://www.eldiario.es/sociedad/Gobierno-declarara-emergencia-agilizar-Mallorca_EDIIMA20181011_0579_19.jpg" length="38050" type="image/jpeg"/>

<media:content url="https://www.eldiario.es/sociedad/Gobierno-declarara-emergencia-agilizar-Mallorca_EDIIMA20181011_0579_19.jpg" type="image/jpeg" fileSize="38050" width="643" height="362"/>

<media:title><![CDATA[El Gobierno declarará la "zona de emergencia" para agilizar las ayudas a Mallorca]]></media:title>

<media:thumbnail url="https://www.eldiario.es/sociedad/Gobierno-declarara-emergencia-agilizar-Mallorca_EDIIMA20181011_0579_2.jpg" width="95" height="70"/>

<media:keywords><![CDATA[Gobierno, declarara, emergencia, agilizar, Mallorca]]></media:keywords>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Andalucía recibirá mil millones de euros adicionales en 2019]]></title>

<link><![CDATA[https://www.eldiario.es/andalucia/Andalucia-presupuesto-criterio_de_poblacion_0_823817727.html]]></link>

<description><![CDATA[<p><img src="https://www.eldiario.es/fotos/Ramirez-Arellano-Maria-Jesus-Montero_EDIIMA20181011_0126_5.jpg" width="643" height="378" /></p><p class="">Andalucía recibirá en torno a mil millones de euros adicionales en 2019, según lo acordado en la reunión celebrada en Madrid entre el consejero de<span> </span><a href="https://www.juntadeandalucia.es/organismos/economiahaciendayadministracionpublica.html" target="_blank">Economía, Hacienda y Administración Pública</a>, <strong>Antonio Ramírez de Arellano</strong>, y la ministra de<span> </span><a href="http://www.hacienda.gob.es/es-ES/Paginas/Home.aspx" target="_blank">Hacienda</a>, <strong>María Jesús Montero</strong>. Tras <a href="https://www.eldiario.es/andalucia/Hacienda-Maria_Jesus_Montero-Antonio_Ramirez_de_Arellano-Andalucia_0_821367957.html" target="_blank">el encuentro</a>, en el que se han abordado cuestiones relacionadas con los recursos que recibe la comunidad autónoma a través de los Presupuestos Generales del Estado (PGE), el consejero ha valorado el<span> </span>compromiso "muy firme" expresado por la ministra con las reclamaciones de Andalucía.</p><p class="">Así, las inversiones del Estado se ajustarán atendiendo<strong> al criterio de población que establece la<span> </span><a href="http://www.congreso.es/consti/estatutos/estatutos.jsp?com=63&tipo=3&ini=1&fin=5&ini_sub=1&fin_sub=1" target="_blank">disposición adicional tercera del Estatuto de Autonomía</a></strong><span> </span>establece en el 18 %.</p><p class="">Ello supondrá <strong>300 millones de euros adicionales</strong> para el próximo ejercicio, lo que permitirá acometer actuaciones prioritarias en materia de infraestructuras ferroviarias y también viarias que viene reclamando Andalucía.</p><p class="">Asimismo, el Ministerio compensará a Andalucía con <strong>400 millones de euros</strong> por la menor recaudación en concepto de IVA derivada de la nueva regulación que aprobó el anterior Gobierno y que ha supuesto una merma de ingresos para la comunidad autónoma durante el ejercicio. Del mismo modo, se ha acordado la constitución de una <strong>Comisión de Valoración de los Tributos</strong> para compensar las modificaciones de la normativa estatal que ha afectado a la recaudación de la comunidad autónoma. El consejero ha confiado en que reporte a Andalucía 200 millones de euros anuales más.</p><h3>Plan de empleo</h3><p class="">Ramírez de Arellano también se ha referido a la confección de un Plan de Empleo para Andalucía comprometido por el propio presidente del Gobierno, <strong>Pedro Sánchez,</strong> que, si bien ha señalado que "aún es pronto para detallarlo", ha confiado en que se situará en unos niveles "acordes con la población de Andalucía y con las necesidades de generar empleo, uno de los retos inmediatos más importantes" de la comunidad.</p>]]></description>

<guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://www.eldiario.es/andalucia/Andalucia-presupuesto-criterio_de_poblacion_0_823817727.html]]></guid>

<pubDate><![CDATA[Thu, 11 Oct 2018 09:56:41 +0200]]></pubDate>

<author><![CDATA[contacto@eldiario.es (eldiarioand)]]></author>

<enclosure url="https://www.eldiario.es/fotos/Ramirez-Arellano-Maria-Jesus-Montero_EDIIMA20181011_0126_5.jpg" length="51554" type="image/jpeg"/>

<media:content url="https://www.eldiario.es/fotos/Ramirez-Arellano-Maria-Jesus-Montero_EDIIMA20181011_0126_5.jpg" type="image/jpeg" fileSize="51554" width="643" height="378"/>

<media:title><![CDATA[El consejero Ramírez de Arellano y la ministra María Jesús Montero]]></media:title>

<media:thumbnail url="https://www.eldiario.es/fotos/Ramirez-Arellano-Maria-Jesus-Montero_EDIIMA20181011_0126_2.jpg" width="95" height="70"/>

<media:keywords><![CDATA[Ramirez, Arellano, Maria, Jesus, Montero]]></media:keywords>

<media:description type="plain"><![CDATA[El consejero Ram&iacute;rez de Arellano y la ministra Mar&iacute;a Jes&uacute;s Montero tras el acuerdo de los mil millones de euros para el pr&oacute;ximo a&ntilde;o para la comunidad aut&oacute;noma de Andaluc&iacute;a]]></media:description>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Sánchez e Iglesias pactan subir el salario mínimo a 900 euros e incrementar al 1% el impuesto de patrimonio a partir de 10 millones]]></title>

<link><![CDATA[https://www.eldiario.es/politica/Sanchez-Iglesias-incrementar-impuesto-patrimonio_0_823817691.html]]></link>

<description><![CDATA[<p><img src="https://www.eldiario.es/politica/Pedro-Sanchez-Pablo-Iglesias-Presupuestos_EDIIMA20181011_0096_19.jpg" width="643" height="362" /></p><p>Pedro Sánchez y Pablo Iglesias han sellado en una reunión a las 8:30 horas de este miércoles el acuerdo para los Presupuestos Generales del Estado para 2019 que permite al Gobierno enviar a Bruselas el marco presupuestario con 151 apoyos en el Congreso. Los socialistas tendrán ahora que ganarse a ERC, PDeCAT y PNV para conseguir los 176 que necesita para que las cuentas se aprueben.</p><p>Estos son los grandes acuerdos que han alcanzado Gobierno y Unidos Podemos en las últimas semanas de negociaciones que se enfatizaron este miércoles con dos encuentros de la ministra de Hacienda, María Jesús Montero, y Pablo Echenique, que han pilotado las conversaciones y una reunión a última hora de Sánchez e Iglesias para ultimar el pacto que han cerrado sus equipos durante la madrugada. El texto consensuado incluye <a href="#medidas">medidas que no son estrictamente presupuestarias</a>, y que incluyen por ejemplo una ley integral contra la violencia machista y la modificación de los artículos del Código Penal <span>que hacen alusión a los delitos de ofensa a los sentimientos religiosos e injurias a la corona.</span></p><p>Estas son las principales medidas que se han plasmado en el documento de 50 páginas:</p><p><strong>Subida del salario mínimo a 900 euros:</strong> La propuesta de Unidos Podemos era subir a 1.000 euros a partir de enero el salario mínimo, pero en el Gobierno lo veían inviable y, además, querían dejarlo en manos de sindicatos y patronal. 900 euros es la cifra acordada frente a los 736 euros actuales. </p><p><strong>1% de impuesto de patrimonio a partir de 10 millones:</strong> Las fortunas que superen los diez millones de euros tendrán que pagar un 1% en impuesto de patrimonio, según el acuerdo alcanzado. La vicepresidenta, Carmen Calvo, lo ha confirmado y ha asegurado que forma parte de la "nueva fiscalidad" que prometieron los socialistas. </p><p><strong>Subida del IRPF a partir de 130.000 euros: </strong>Se incrementan dos puntos los tipos impositivos sobre la base general para los contribuyentes que tengan rentas superiores a 130.000 euros y cuatro puntos para la parte que exceda de 300.000 euros. El tipo estatal sobre las rentas del capital se incrementará en 4 puntos porcentuales para dichas rentas superiores a 140.000 euros. Este ha sido uno de los puntos de fricción: Unidos Podemos quería que el umbral fueran los 120.000 euros mientras que el Ejecutivo no quería tocar inicialmente el IRPF y luego se abrió a hacerlo en rentas a partir de 140.000 euros. </p><p><strong>Regulación de los precios del alquiler:</strong> El Gobierno ha acabado por ceder frente a sus posiciones iniciales, mucho más minimalistas. La principal novedad es que <a href="https://www.eldiario.es/economia/Novedades-vivienda-ayuntamientos-regularan-alquileres_0_823817695.html">los ayuntamientos podrán regular los precios del alquiler</a> en zonas tensionadas (normalmente los centros de las grandes ciudades), lo que implicará un cambio de la Ley de Arrendamientos Urbanos (LAU). Además, se dará más protección a los inquilinos. Los contratos de alquiler de propietarios personas físicas será de cinco años y los de personas jurídicas serán de siete, frente a los tres actuales en ambos casos.</p><p><strong>Crece el presupuesto para vivienda:</strong> Asimismo, se aumenta el presupuesto estatal de Vivienda (en la actualidad es de 474,24 millones de euros, un 0,2% menos que en 2017). Todas estas cuestiones tendrán que ser definidas y concretadas en posteriores reuniones técnicas. </p><p><strong>I+D+I crece al 6,7%: </strong>Las cuantías para Ciencia e I+D+i en 2019 se incrementarán en un 6.7%, íntegramente en el ámbito civil. Esto supone una inversión en 2019 de 273 millones de euros. Además de un plan para la recuperación del talento exiliado, la partida destinada a la convocatoria regular de proyectos de I+D+i de ámbito estatal se incrementará en 85 millones más, respecto a los 393,7 de 2018.</p><p><strong>La dependencia llega a 515 millones.</strong> El acuerdo también refleja un incremento del 40% en la inversión para dependencia y se sitúa en 515 millones para el próximo ejercicio. </p><p><strong>Bajas de maternidad y paternidad iguales e intransferibles: </strong>El acuerdo también incluye que las bajas de maternidad y paternidad sean iguales e intransferibles, pero la vicepresidenta ha matizado que se hará "de manera paulatina".<strong> </strong>Se llevará a cabo de acuerdo con el siguiente calendario: 2019, 8 semanas; 2020, 12 semanas; y 2021, 16 semanas.</p><p><strong>330 millones para educación universal de 0 a 3 años. </strong>"Se facilitará que las Corporaciones Locales puedan destinar parte de su superávit a realizar Inversiones  Financieramente Sostenibles (IFS) financiando y mejorando las escuelas infantiles actualmente gestionadas por estas administraciones, lo que supone un impacto de 300 millones de euros. Así mismo se dotará con 30 millones de euros el Presupuesto de 2019 para aquellos municipios que, no contando con superávit, planifiquen inversión en estas infraestructuras", señala el acuerdo. A lo largo de 2019 se diseñará un plan de universalización junto a las comunidades para incorporar al ciclo educativo la etapa de 0 a 3 años en una red de recursos integrada pública y gratuita.</p><p><strong>Deja en el aire la fiscalidad de género:</strong> La intención del Gobierno era dar una "perspectiva de género" a la fiscalidad, pero su puesta en marcha queda en el aire: "Con el fin de incorporar la perspectiva de género al sistema impositivo en las principales figuras tributarias, se van a realizar los trabajos necesarios para analizar en profundidad la mejor forma de llevar a cabo esta adaptación". El acuerdo sí recoge que los artículos de higiene femenina (como tampones y compresas) pasen al IVA superreducido del 4% frente al 10% actual. </p><p><strong>Desarrollo del ingreso mínimo vital.</strong> Así se recoge en el texto del acuerdo la propuesta de los socialistas que es una suerte de renta mínima. Se incrementará progresivamente la prestación por hijo a cargo, comenzando en los umbrales de pobreza severa que incluyen a las personas más necesitadas. En 2019 se incrementará la prestación actual de 291 euros al año hasta llegar a 473 euros/año por hijo a cargo, lo que permitiría una reducción de la pobreza infantil severa del 14,7%, lo que equivale a reducir el número de niños y niñas en pobreza severa en 99.500, un 16% del total, según los cálculos del Ejecutivo y Unidos Podemos. En 2019 tendrá un impacto presupuestario de 180 millones de euros.</p><p><strong>Más fondos contra la pobreza infantil: </strong>Relacionado con el anterior, los presupuestos destinarán 25 millones de euros a las ayudas de comedor "con el objetivo de garantizar que todos los menores de familias en situación de precariedad o riesgo de exclusión puedan acceder a comedor que les garantice una correcta alimentación". Nada más llegar a Moncloa, Sánchez duplicó los fondos que había dejado Rajoy al destinar 10 millones al plan de comedores y campamentos de verano.</p><p><strong>Retorno del subsidio para desempleados mayores de 52 años. </strong>La medida supone un gasto de 323 millones de euros. Esta ayuda fue modificada por el Gobierno del Partido Popular en plena crisis, en 2012 y 2013, retrasando su acceso hasta los parados mayores de 55 años, así como disminuyendo su cuantía y con mayores dificultades de acceso según la renta. El acuerdo presupuestario recoge la vuelta al subsidio tal y como estaba antes de estas modificaciones de l Ejecutivo de Rajoy, con el acceso según la renta personal no familiar (como estableció el tribunal Constitucional) y suprimiendo la obligación de tener jubilarse de manera anticipada cuando se percibe.</p><p><strong>Las horas extra volverán a cotizar:</strong> las horas extraordinarias volverán a cotizar a la Seguridad Social, tal y como lo hacían antes de 2012. Las horas extra disminuyeron durante la crisis y en los últimos años han vuelto a incrementarse, aunque casi la mitad no son remuneradas ni compensadas de ningún modo, según la EPA. Además, se revisarán las bonificaciones a la contratación para las empresas "con el objetivo de reducirlas".</p><p><strong>Revalorización de las pensiones según el IPC y subida del 3% de las mínimas</strong>. El acuerdo incluye dos aspectos respecto a la revalorización: garantiza la subida según la inflación en 2019 (con una paga compensatoria si finalmente queda por encima del 1,6% pactado por el anterior Ejecutivo) y además recoge el compromiso de incluir la vinculación de las prestaciones al IPC en la reforma legislativa integral del sistema de pensiones. Además, las pensiones mínimas y no contributivas subirán un 3% de nuevo el próximo año, tras registrar la misma subida este 2018, y se incluye el compromiso para "sentar las bases" que lleven a una mayor subida en el futuro.</p><p><strong>Derogar los aspectos "más lesivos" de la reforma laboral de 2012.</strong> El Gobierno y Unidos Podemos firman derogar antes de finalizar este 2018 algunos de los elementos de la reforma laboral del PP, entre los que incluye de manera expresa ampliar el régimen de no caducidad del convenio colectivo (ultraactividad) y revisar las causas para la modificación sustancial de las condiciones de trabajo. Para más adelante, destaca el compromiso para concluir con la mayor urgencia posible las reformas legales de la subcontratación, del registro de jornada de los trabajadores y la igualdad laboral entre mujeres y hombres.</p><p><strong>0,2% de tasa a las transacciones financieras.</strong> Gobierno y Unidos Podemos han pactado la creación de un Impuesto de Transacciones Financieras, heredero de la histórica Tasa Tobin. En concreto, este impuesto gravará en un 0,2% las operaciones de compra de acciones emitidas en España. Queda fuera la compra de deuda tanto pública como privada y la compra de títulos de las pymes.</p><p><strong>Impuesto de Sociedades: tipo mínimo al 15% y rebaja a pymes al 23%.</strong> El Gobierno y Unidos Podemos han conseguido cerrar una acuerdo sobre el Impuesto de Sociedades para que la tributación efectiva se vea menos afectada por el uso de deducciones y bonificaciones. Se exigirá una tributación mínima de un 15% a las empresas cuya cifra de negocios sea igual o superior a 20 millones de euros, las entidades financieras y las petroleras tendrán un tipo de gravamen del 18%, se reducirá en un 5% la exención sobre los beneficios conseguidos en el extranjero y se disminuye el tipo nominal del 25% al 23% para pequeñas empresas que facturen menos de un millón de euros.</p><p><strong>Mayor control sobre las sicav.</strong> La Agencia Tributaria asumirá la competencia para declarar el incumplimiento por parte de las sicav de los requisitos, como ya avanzó Montero, y el acuerdo establece la <a href="https://www.eldiario.es/economia/expertos-limitado-PSOE-Unidos-Podemos_0_823468480.html">limitación de concentración de capital en una misma sicav</a> para poder adherirse a los beneficios fiscales. De este modo se controlará el uso de los conocidos como mariachis, pequeños accionistas sin poder en la sicav utilizados únicamente para alcanzar el requisito del mínimo de 100 accionistas en estos vehículos. El acuerdo asume que podrá provocar una pérdida de capital en estas sociedades pero que se cumplirá con el carácter colectivo de este vehículo de inversión, regularizando el uso fraudulento.</p><p><strong>Impuesto a las tecnológicas.</strong> El Gobierno cumple su promesa de gravar a las empresas tecnológicas con la creación de un Impuesto sobre Determinados Servicios Digitales del 3% sobre la publicidad en línea, intermediación en línea y la venta de datos generados a partir de información proporcionada por el usuario. Esta tasa está destinada a las firmas con una facturación alta: Solo tributarán aquellas compañías con ingresos anuales totales mundiales de al menos 750 millones de euros y con ingresos en España superiores a los 3 millones de euros.</p><p><strong>Eliminación del artículo 315.3 del Código Penal: </strong>Una de las principales reivindicaciones de los sindicatos ha sido la eliminación de este artículo del Código Penal que establece el delito de coacciones a la huelga y que la fiscalía invoca para solicitar años de cárcel para trabajadores y sindicalistas por su participación en huelgas. Esta era una de las promesas electorales de ambas formaciones. Ese apartado forma parte de una modificación de la ley mordaza a la que también se comprometen en el acuerdo y que está en tramitación en el Congreso. Los aspectos que quieren cambiar se refieren a las manifestaciones no comunicadas, a los registros corporales, al máximo de dos horas de identificación en comisaría o la revisión de sanciones e infracciones. </p><p><strong>Lucha contra el fraude: limite de 1.000 euros al pago en efectivo y prohibir las amnistías fiscales.</strong> Tanto el PSOE como Unidos Podemos han hecho bandera de la lucha contra el fraude fiscal. En estos Presupuestos se recogen medidas como reducir a 1.000 euros los pagos que empresarios y profesionales puedan realizar en efectivo en el seno de su actividad, reforzar la normativa tributaria para ser más exigentes con los paraísos fiscales, reducir a 600.000 euros la cifra para ser incluido en la lista de morosos de la AEAT e incluir a los responsables solidarios, prohibir por Ley futuras amnistías fiscales, crear una unidad central de control de grandes patrimonios y estudiar la rebaja a 50.000 euros del umbral cuantitativo de punibilidad de la defraudación. Ambas formaciones asumen que el listado de amnistiados de Cristóbal Montoro no será publicado, como prometió Sánchez.</p><p><strong>Modificar la cotización de los autónomos.</strong> Se reformará durante el próximo año el sistema de cotización de los trabajadores autónomos, para vincularlo a los ingresos reales que perciban.</p><p><strong>Reforma legal contra los falsos autónomos.</strong> El acuerdo recoge una medida destinada a combatir el abuso de las empresas de los falsos autónomos: determinar por ley la presunción de relación laboral por cuenta ajena aquellas prestaciones de servicios para un solo cliente, salvo que se pruebe efectivamente que hay una relación de autónomos.</p><p><strong>Sector eléctrico:</strong> medidas contra los “beneficios caídos del cielo” de algunas tecnologías, un fondo de 50 millones contra la pobreza energética, reforma del bono social, “repotenciación” de plantas renovables y un plan de ayudas para el vehículo eléctrico hasta 2020 que se financiará en parte con la subida del impuesto al diésel.</p><p><strong>Sin concreción en Juegos de azar y apuestas online:</strong> Pese a que Unidos Podemos quería subir la fiscalidad a los juegos de azar y las apuestas online, el acuerdo en este ámbito ha quedado muy descafeinado: Aprobar una regulación de la publicidad de este sector similar a la del tabaco, reorientar la tasa de gestión de los operadores para financiar programas de prevención del juego y puesta en marcha de medidas de prevención y reparación de los efectos negativos del juego en la sociedad.</p><p><a id="medidas"></a></p><p></p><p style="text-align: right;"><strong><em>Elaborado con información de Aitor Riveiro, Irene Castro, Marina Estévez,  Diego Larrouy, Rodrigo Ponce de León, Laura Olías y Antonio M. Vélez.</em></strong></p><p style="margin: 12px auto 6px auto; font-family: Helvetica,Arial,Sans-serif; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: normal; font-size: 14px; line-height: normal; font-size-adjust: none; font-stretch: normal; -x-system-font: none; display: block;"><iframe class="scribd_iframe_embed" title="Texto completo del acuerdo presupuestario" src="https://www.scribd.com/embeds/390646931/content?start_page=1&view_mode=scroll&access_key=key-jYfCkyfXsQdFhybWQZTy&show_recommendations=true" data-auto-height="false" data-aspect-ratio="0.7068965517241379" scrolling="no" id="doc_28205" width="100%" height="600" frameborder="0"></iframe></p>]]></description>

<guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://www.eldiario.es/politica/Sanchez-Iglesias-incrementar-impuesto-patrimonio_0_823817691.html]]></guid>

<pubDate><![CDATA[Thu, 11 Oct 2018 09:25:26 +0200]]></pubDate>

<author><![CDATA[contacto@eldiario.es (Irene Castro, Aitor Riveiro)]]></author>

<enclosure url="https://www.eldiario.es/politica/Pedro-Sanchez-Pablo-Iglesias-Presupuestos_EDIIMA20181011_0096_19.jpg" length="41917" type="image/jpeg"/>

<media:content url="https://www.eldiario.es/politica/Pedro-Sanchez-Pablo-Iglesias-Presupuestos_EDIIMA20181011_0096_19.jpg" type="image/jpeg" fileSize="41917" width="643" height="362"/>

<media:title><![CDATA[Pedro Sánchez y Pablo Iglesias firman el acuerdo para los Presupuestos de 2019]]></media:title>

<media:thumbnail url="https://www.eldiario.es/politica/Pedro-Sanchez-Pablo-Iglesias-Presupuestos_EDIIMA20181011_0096_2.jpg" width="95" height="70"/>

<media:keywords><![CDATA[Pedro, Sanchez, Pablo, Iglesias, Presupuestos]]></media:keywords>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Novedades en vivienda: los ayuntamientos regularán precios y los contratos de alquiler podrán durar hasta 7 años]]></title>

<link><![CDATA[https://www.eldiario.es/economia/Novedades-vivienda-ayuntamientos-regularan-alquileres_0_823817695.html]]></link>

<description><![CDATA[<p><img src="https://www.eldiario.es/economia/compraventa-casas-agosto-encadena-meses_EDIIMA20181011_0090_4.jpg" width="643" height="362" /></p><p>Las negociaciones entre el Gobierno y Unidos Podemos sobre Vivienda han terminado por ser más fructíferas <a href="https://www.eldiario.es/economia/mesa-vivienda_0_821718081.html">de lo esperado hace unos días</a>. El acuerdo presupuestario incluye en este campo importantes novedades: los ayuntamientos podrán regular y limitar las subidas abusivas de precios de los alquileres.</p><p>Además, los contratos de alquiler serán de una duración de cinco años cuando el propietario sea persona física y de siete cuando sea persona jurídica. Cuando ninguna de las partes haya notificado a la otra, con al menos seis meses de antelación, su voluntad de no renovarlo, el contrato se prorrogará necesariamente durante tres años más.</p><p>Por otra parte, el presupuesto de Vivienda aumentará un 38% en 2019 hasta 630 millones de euros, 700 en 2020 y 1.000 en 2021. En 10 años España debería invertir el 1-1´5% del PIB en esta materia. </p><h3>Índices de referencia</h3><p>Se habilitará a los Ayuntamientos "para la elaboración de un índice de precios de alquiler de referencia de acuerdo a una metodología objetiva y sujetos a revisión periódica". Los Ayuntamientos que así lo consideren podrán declarar "temporal y excepcionalmente" una zona urbana de mercado tensionado cuando se haya producido un incremento abusivo de las rentas de alquiler de vivienda habitual, que obstaculice a sus habitantes el acceso y el disfrute de una vivienda a un precio razonable, y, con ello, el ejercicio del derecho constitucional a una vivienda.</p><p>El objetivo de los índices de referencia mencionado en los párrafos anteriores es que los Ayuntamientos y/o CCAA que así lo consideren puedan regular y limitar las subidas abusivas del precio del alquiler en las zonas previamente declaradas tensionadas y a la vez evitar posibles efectos de contracción de la oferta de vivienda en alquiler.</p><p>El gobierno garantizará que a lo largo de 2019 desarrollará "los proyectos normativos necesarios" para el cumplimiento de lo previsto en este apartado. Se prevé, entre otras cosas, que se reforme la Ley de Arrendamientos Urbanos (LAU). </p><h3>Alquiler turístico</h3><p>El acuerdo al que se ha llegado admite que el incremento de los precios de alquiler y la limitación de oferta para uso residencial es "especialmente grave en algunas ciudades como consecuencia del uso turístico de los alojamientos". Para abordar esta cuestión "se impulsarán reformas normativas que permitan que las comunidades de propietarios puedan prohibir el ejercicio de la actividad de alquiler turístico o fijar determinadas condiciones para su ejercicio".</p><p>El Ministerio de Industria estaba estudiando que las comunidades de vecinos puedan prohibir los pisos turísticos por <a href="https://www.eldiario.es/economia/comunidades-vecinos-viviendas-turistico-Industria_0_817868534.html">mayoría de tres quintos</a> (frente a la unanimidad necesaria ahora). Un tribunal sentenció recientemente que este tipo de prohibiciones solo pueden ser de aplicación para nuevas viviendas turísticas, <a href="https://www.eldiario.es/catalunya/politica/TSJC-comunidades-vecinos-turisticos-existentes_0_818918343.html">no para las ya existentes</a>.</p><h3>Regulación de los contratos y fianzas de dos meses</h3><p>Además, se modificará la normativa del mercado de alquiler inmobiliario que afecta a la regulación de elementos contractuales como los plazos mínimos de arrendamiento, las prórrogas de contrato, las garantías o la revisión de renta. </p><p>De este modo, se ampliará la duración de los contratos de alquiler de tres a cinco años para los propietarios personas físicas y a siete para las jurídicas. Además se eleva de uno a tres años la longitud de la prórroga tácita. A este respecto, si ninguna de las partes notifica con seis meses de antelación a la finalización del contrato su voluntad de no renovarlo, el contrato se prorrogará necesariamente durante tres años más.</p><p>En cuanto a las fianzas, se establecerá un máximo de dos mensualidades. Además, los gastos de gestión inmobiliaria y de formalización del contrato irán a cargo del arrendador, en los supuestos en los que el arrendador sea una persona jurídica.</p><p>En cuanto al derecho del arrendador a recuperar la vivienda antes del plazo legalmente establecido, éste deberá estar recogido en el contrato de arrendamiento, "de forma que se impulse la estabilidad para el arrendatario y se conozcan de forma transparente las condiciones del contrato".</p><h3>20.000 viviendas sociales, ayudas a la rehabilitación</h3><p>Tal y como ya se había ido anunciando, el Gobierno se compromete a poner en disposición <a href="https://www.eldiario.es/economia/Gobierno-aumentar-duracion-contratos-alquiler_0_791971045.html">20.000 viviendas en alquiler</a> a precio asequible en el plazo de cuatro años. Además, se determinará el carácter "estrictamente social" de la vivienda de protección pública con una normativa, que se elaborará en 2019, que garantice su explotación únicamente para alquiler de personas particularmente vulnerables, evitando que sean vendidas o explotadas por <a href="https://www.eldiario.es/economia/Pedro-Sanchez-anuncia-prohibir-vivienda_0_813668692.html">fondos buitre</a> e impidiendo que sean <a href="https://www.eldiario.es/economia/Gobierno-aumentara-sanciones-compraventa-fraudulenta_0_816468497.html">enajenadas con un beneficio</a>.</p><p>Por otra parte, el nuevo Plan Estatal de Vivienda facilitará una línea de financiación para que las CCAA que así lo hayan regulado puedan ejercer los derechos de tanteo y retracto en las transmisiones de viviendas adquiridas. Se establecerá un programa de financiación para rehabilitación de vivienda destinada al alquiler, incluyendo a pequeños propietarios que rehabiliten sus pisos y los pongan en alquiler a precios asequibles.</p><p>Por su parte, se elaborará un plan de actuación de SAREB para garantizar la firma de convenios con Comunidades Autónomas y Ayuntamientos que impulsen la utilización de viviendas para alquileres sociales.</p><h3>Vivienda vacía y desahucios </h3><p>Se establecerá un marco legal que defina la vivienda vacía y al gran "tenedor de vivienda", y ponga a disposición de las CCAA y los municipios distintas herramientas tanto para su detección y diagnóstico. Así mismo se definirá una política específica en esta materia, que permita establecer en los distintos supuestos del fenómeno (inhabitabilidad, grandes tenedores, inseguridad para su alquiler, etc…) las medidas más adecuadas: fiscales, sancionadoras, de aseguramiento o estímulo, para movilizar vivienda vacía.</p><p>La idea es que los grandes tenedores de vivienda colaboren con la administración competente para poner a disposición del mercado de alquiler la vivienda vacía" a precio razonables". </p><p>Se impulsará también la aprobación parlamentaria de la normativa que refuerce la protección de las personas hipotecadas, la transparencia de las condiciones de contratación y sus implicaciones y se reforzará la atención a coordinación entre los órganos judiciales y la política social. Se establecerá un informe obligatorio a los servicios de bienestar social en caso de desahucio para que las administraciones puedan ayudar a las familias afectadas con el fin de garantizar una alternativa habitacional. </p>]]></description>

<guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://www.eldiario.es/economia/Novedades-vivienda-ayuntamientos-regularan-alquileres_0_823817695.html]]></guid>

<pubDate><![CDATA[Thu, 11 Oct 2018 10:36:57 +0200]]></pubDate>

<author><![CDATA[contacto@eldiario.es (Marina Estévez Torreblanca, Aitor Riveiro)]]></author>

<enclosure url="https://www.eldiario.es/economia/compraventa-casas-agosto-encadena-meses_EDIIMA20181011_0090_4.jpg" length="43975" type="image/jpeg"/>

<media:content url="https://www.eldiario.es/economia/compraventa-casas-agosto-encadena-meses_EDIIMA20181011_0090_4.jpg" type="image/jpeg" fileSize="43975" width="643" height="362"/>

<media:title><![CDATA[La compraventa de casas sube el 7,4 % en agosto y encadena 5 meses al alza]]></media:title>

<media:thumbnail url="https://www.eldiario.es/economia/compraventa-casas-agosto-encadena-meses_EDIIMA20181011_0090_2.jpg" width="95" height="70"/>

<media:keywords><![CDATA[compraventa, casas, agosto, encadena, meses]]></media:keywords>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Colau dice que regulará "inmediatamente" el precio de los alquileres si se cumple el acuerdo de presupuestos]]></title>

<link><![CDATA[https://www.eldiario.es/catalunya/Colau-regulara-inmediatamente-alquileres-presupuestos_0_823818213.html]]></link>

<description><![CDATA[<p><img src="https://www.eldiario.es/politica/Comunes-Valls-Barcelona-carreras-fracasadas_EDIIMA20180922_0217_19.jpg" width="643" height="362" /></p><p>El compromiso de Gobierno y Podemos, recogido en <a href="https://www.eldiario.es/politica/Sanchez-Iglesias-incrementar-impuesto-patrimonio_0_823817691.html">el acuerdo de Presupuestos de 2019</a>, de ceder a los municipios <a href="https://www.eldiario.es/economia/Novedades-vivienda-ayuntamientos-regularan-alquileres_0_823817695.html">capacidad de regulación sobre los alquileres</a> ha sido recibido con entusiasmo en el Ayuntamiento de Barcelona. A medio año de cerrar Ada Colau un mandato en el que se han disparado los precios de los arrendamientos en la ciudad, la alcaldesa se ha comprometido a que, si finalmente se les ceden competencias en esta materia, limitarán los alquileres "inmediatamente". </p><p>Colau ha recordado que en Catalunya se han hecho los "deberes" y ya disponen de un índice de precios de referencia, que es la herramienta que en el acuerdo de Presupuestos se prevé para limitar los incrementos abusivos por parte de los arrendadores. En 27 municipios catalanes hace un año que <a href="https://www.eldiario.es/catalunya/Saber-alquiler-burbuja-precios-Catalunya_0_767123482.html">los inquilinos pueden comprobar en una web de la Generalitat cuánto debería costar su piso</a>, pero ni los ayuntamientos ni la administración autonómica tiene ahora mismo potestad para forzar al propietario a cumplir con el índice. </p><p>El acuerdo entre el Gobierno y Podemos prevé que se reforme la Ley de Arrendamientos Urbanos (LAU) para que las ciudades tengan esta capacidad. "Refomar la ley era un tema clave", ha celebrado Colau, que ha insistido que este pacto les acerca "más que nunca a poner freno real a la especulación vergonzosa". "Hace años que decimos que era una cuestión de mínimos revertir la liberalización del PP y aumentar la duración de los contratos", ha añadido. </p><p>La alcaldesa ha defendido que desde el Gobierno municipal han aprobado varias medidas para pacificar la burbuja del alquiler, entre ellas, la de reservar un 30% de todas las viviendas de promociones privadas para uso protegido. Aun así, ha venido a reconocer que para frenar la "especulación" en el mercado del alquiler era necesario un cambio en la legislación estatal. </p><p></p>]]></description>

<guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://www.eldiario.es/catalunya/Colau-regulara-inmediatamente-alquileres-presupuestos_0_823818213.html]]></guid>

<pubDate><![CDATA[Thu, 11 Oct 2018 14:31:53 +0200]]></pubDate>

<author><![CDATA[contacto@eldiario.es (Pau Rodríguez)]]></author>

<enclosure url="https://www.eldiario.es/politica/Comunes-Valls-Barcelona-carreras-fracasadas_EDIIMA20180922_0217_19.jpg" length="33928" type="image/jpeg"/>

<media:content url="https://www.eldiario.es/politica/Comunes-Valls-Barcelona-carreras-fracasadas_EDIIMA20180922_0217_19.jpg" type="image/jpeg" fileSize="33928" width="643" height="362"/>

<media:title><![CDATA[Comunes avisan a Valls de que Barcelona no es refugio para carreras "fracasadas"]]></media:title>

<media:thumbnail url="https://www.eldiario.es/politica/Comunes-Valls-Barcelona-carreras-fracasadas_EDIIMA20180922_0217_2.jpg" width="95" height="70"/>

<media:keywords><![CDATA[Comunes, Valls, Barcelona, carreras, fracasadas]]></media:keywords>
</item>

<item>
<title><![CDATA[El Sindicato de Inquilinos celebra la regulación del precio del alquiler prevista en los Presupuestos pero no cree que frene la burbuja]]></title>

<link><![CDATA[https://www.eldiario.es/sociedad/Sindicato-Inquilinos-regulacion-alquileres-Presupuestos_0_823818386.html]]></link>

<description><![CDATA[<p><img src="https://www.eldiario.es/catalunya/barcelona/Edifici-Carrer-Leiva-Barcelona_EDIIMA20170331_0677_22.jpg" width="643" height="362" /></p><p>¿Las <a href="https://www.eldiario.es/economia/Novedades-vivienda-ayuntamientos-regularan-alquileres_0_823817695.html">medidas previstas en los Presupuestos de 2019 sobre alquileres</a> servirán para frenar la escalada de precios en las principales ciudades españolas? No, según los Sindicatos de Inquilinos de Barcelona y Madrid, que consideran que el acuerdo entre el Gobierno y Podemos no modificará los "privilegios" que tiene el propietario sobre el arrendatario. Aun así, consideran positivo que se extienda la duración de los contratos desde los tres años actuales a hasta siete y que los ayuntamientos puedan limitar los precios en determinadas zonas de la ciudad. </p><p>Esta entidad, que nació hace más de un año para combatir las subidas abusivas de los alquileres en las ciudades, considera que el acuerdo alcanzado este jueves es fruto de la presión ejercida por los colectivos de defensa del derecho a la vivienda, como el suyo o la PAH. Pero lo ve "insuficiente". De hecho, el Sindicato de Inquilinos teme que la propuesta tenga el "efecto perverso" de "cerrar en falso el problema del alquiler sin emprender una transformación profunda del modelo inmobiliario español ni avanzar en la desmercantilización de la vivienda". </p><p>En su valoración del acuerdo, el Sindicato analiza las dos principales novedades en materia de vivienda: que los ayuntamientos ganarán capacidad reguladora y que se aumentará la duración de los contratos. Sobre lo segundo, argumentan que aunque se alargue hasta cinco años cuando el propietario sea persona física y siete cuando sea persona jurídica, no garantizará que acabe la "rotación" de inquilinos. "Esto implica poco más que retornar a la situación de 1994", concretan, y defienden que habría que blindar la continuidad de los inquilinos en sus hogares siempre que se cumplan las "obligaciones contractuales". </p><h3>El problema del "control de precios"</h3><p>Sobre el "control de precios", que podrán ejercer las comunidades autónomas o los ayuntamientos, creen que es una medida "fundamental", pero desconfían que funcione tal como la plantea el Gobierno. La propuesta recogida en los Presupuestos es que las Administraciones puedan limitar las subidas de precio en zonas llamadas "tensionadas" y en función de un índice de precios de referencia. El problema, según el Sindicato de Inquilinos, es que esta herramienta que hace un cálculo supuestamente "objetivo" sobre lo que debe costar el m2 puede "reflejar" los precios del mercado actual, que ya de entrada consideran abusivos. </p><p>Además de valorar lo que recoge el acuerdo, también denuncian lo que no contempla. Para esta entidad, debería plantearse la "eliminación" de las socimis (vehículos de inversión inmobiliaria con ventajas fiscales), agilizar la salida al mercado de las viviendas vacías con medidas concretas o contemplar la paralización de los desahucios. </p>]]></description>

<guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://www.eldiario.es/sociedad/Sindicato-Inquilinos-regulacion-alquileres-Presupuestos_0_823818386.html]]></guid>

<pubDate><![CDATA[Thu, 11 Oct 2018 17:15:46 +0200]]></pubDate>

<author><![CDATA[contacto@eldiario.es (eldiario.es Catalunya)]]></author>

<enclosure url="https://www.eldiario.es/catalunya/barcelona/Edifici-Carrer-Leiva-Barcelona_EDIIMA20170331_0677_22.jpg" length="75801" type="image/jpeg"/>

<media:content url="https://www.eldiario.es/catalunya/barcelona/Edifici-Carrer-Leiva-Barcelona_EDIIMA20170331_0677_22.jpg" type="image/jpeg" fileSize="75801" width="643" height="362"/>

<media:title><![CDATA[Edifici Carrer Leiva 37 de Barcelona]]></media:title>

<media:thumbnail url="https://www.eldiario.es/catalunya/barcelona/Edifici-Carrer-Leiva-Barcelona_EDIIMA20170331_0677_2.jpg" width="95" height="70"/>

<media:keywords><![CDATA[Edifici, Carrer, Leiva, Barcelona]]></media:keywords>
</item>

<item>
<title><![CDATA[El acuerdo presupuestario cerrado por Sánchez e Iglesias necesita el apoyo de los grupos independentistas para salir adelante]]></title>

<link><![CDATA[https://www.eldiario.es/politica/presupuestario-Sanchez-Iglesias-necesita-independentistas_0_823817984.html]]></link>

<description><![CDATA[<p><img src="https://www.eldiario.es/politica/Sanchez-defiende-objetivos-acuerdo-Podemos_EDIIMA20181011_0234_19.jpg" width="643" height="362" /></p><p>El acuerdo de presupuestos alcanzado por Pedro Sánchez y Pablo Iglesias precisa de un trabajo de negociación y suma que el Gobierno ha empezado a realizar. Sin los votos de las formaciones independentistas, propuestas como la subida del salario mínimo a 900 euros se quedaría en papel mojado. La vicepresidenta del Gobierno ha empezado esa búsqueda de acuerdos en Catalunya, en donde este viernes se ha reunido con la portavoz del Govern, Elsa Artadi, para obtener el apoyo del PDeCAT a la propuesta. </p><p>Moncloa considera que el diálogo emprendido puede permitir que las cuentas consigan el apoyo parlamentario suficiente para salvar el trámite parlamentario. En este momento, la propuesta cuenta con los 84 votos del PSOE y los 67 de Unidos Podemos. Un total de 151 votos, al que las dos partes en la negociación esperan sumar sin problemas a los cuatro diputados de Compromís y al diputado de Nueva Canarias. De conseguirlo, la propuesta tendría ya 156 apoyos, frente a los 169 que suman PP y Ciudadanos. </p><p>Con esta aritmética, PSOE y Podemos tienen que conseguir el apoyo de ERC (9 votos), PDeCAT (8) y PNV (5). De conseguirlo, el proyecto de presupuestos contaría con mayoría absoluta y pasaría el trámite del Congreso sin mayores problemas. Hay otras opciones con las que los números del Gobierno saldrían adelante: abstención del PDeCAT y apoyo del resto de formaciones nacionalistas.  </p><p>Las primeras reacciones desde los grupos nacionalistas son tendentes al diálogo. Desde el PNV aseguran que están dispuestos a hablar pero advierten del "encaje de bolillos" que el Gobierno tendrá que hacer para salvar su propuesta. El portavoz parlamentario de la formación vasca, Aitor esteban ha pedido este viernes más concreción sobre el acuerdo adoptado por Iglesias y Sánchez: "Habrá que ver en qué se concretan las líneas generales que estamos conociendo. Cuando tengamos sobre la mesa algo concreto, empezaremos a fijar nuestra posición", ha asegurado. </p><p>Desde ERC también se muestran favorables a la interlocución: "Estamos dispuestos a hablar de los presupuestos pero exigimos un gesto valiente del Gobierno", ha asegurado Joan Tardá. El diputado republicano se refiere a la reclamación de su formación para que el Gobierno ordene a la Fiscalía rebajar la calificación de delitos a los dirigentes investigados por el 1-0. En este punto, el Gobierno se ha mostrado inflexible y sin intención de dar órdenes desde la Fiscalía General del Estado. ERC tendrá que decidir si prefiere dar aire a un Gobierno que anuncia indultos o dificultar su permanencia y empujar la incertidumbre de unas nuevas elecciones generales. </p><p>La primera reacción desde ERC parece dirigida al acuerdo. El diputado Gabriel Rufián ha calificado el acuerdo de Iglesias y Sánchez como "una buena noticia"</p><p></p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="es"><p>Esto es una buena noticia se tenga la bandera que se tenga en el balcón.<a href="https://t.co/zS3vs5GKhi">https://t.co/zS3vs5GKhi</a></p>— Gabriel Rufián (@gabrielrufian) <a href="https://twitter.com/gabrielrufian/status/1050340445119815681?ref_src=twsrc%5Etfw">11 de octubre de 2018</a></blockquote><script src="https://platform.twitter.com/widgets.js" async="" charset="utf-8"></script>]]></description>

<guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://www.eldiario.es/politica/presupuestario-Sanchez-Iglesias-necesita-independentistas_0_823817984.html]]></guid>

<pubDate><![CDATA[Thu, 11 Oct 2018 13:04:45 +0200]]></pubDate>

<author><![CDATA[contacto@eldiario.es (Gonzalo Cortizo)]]></author>

<enclosure url="https://www.eldiario.es/politica/Sanchez-defiende-objetivos-acuerdo-Podemos_EDIIMA20181011_0234_19.jpg" length="36742" type="image/jpeg"/>

<media:content url="https://www.eldiario.es/politica/Sanchez-defiende-objetivos-acuerdo-Podemos_EDIIMA20181011_0234_19.jpg" type="image/jpeg" fileSize="36742" width="643" height="362"/>

<media:title><![CDATA[Sánchez defiende los objetivos del acuerdo con Podemos y busca más apoyos]]></media:title>

<media:thumbnail url="https://www.eldiario.es/politica/Sanchez-defiende-objetivos-acuerdo-Podemos_EDIIMA20181011_0234_2.jpg" width="95" height="70"/>

<media:keywords><![CDATA[Sanchez, defiende, objetivos, acuerdo, Podemos]]></media:keywords>
</item>

<item>
<title><![CDATA[El PDeCAT se abre a negociar pero ve carencias en el pacto de presupuestos PSOE-Podemos]]></title>

<link><![CDATA[https://www.eldiario.es/catalunya/politica/PDeCAT-negociar-carencias-pacto-PSOE-Podemos_0_823818343.html]]></link>

<description><![CDATA[<p><img src="https://www.eldiario.es/politica/Bonvehi-Ferran-Bel-organizacion-PDeCAT_EDIIMA20180928_0936_19.jpg" width="643" height="362" /></p><p>El diputado del PDeCAT en el Congreso Ferran Bel ha asegurado este jueves que su partido se abre a negociar los Presupuestos Generales del Estado, aunque considera que hay "carencias" en el pacto que han anunciado el PSOE y Podemos.</p><p>"Hablar siempre se puede hablar", ha resumido en rueda de prensa, donde ha asegurado que aún no han recibido una propuesta formal del Gobierno para negociar y que, por lo tanto, aún no han podido calibrar si un pacto es posible.</p><p>Sobre el acuerdo alcanzado entre PSOE y Podemos, Bel ha señalado que no se menciona el nivel de inversiones que el Estado dedicaría a Catalunya, y ha considerado que debería aumentarse notablemente porque en los últimos años ha sido "reducida".</p><p>También ha considerado que la rebaja impositiva a la pequeña y la mediana empresa es insuficiente, y ha concluido que no aclara como reactivar la economía productiva, el sector industrial y el sector de la investigación y el desarrollo.</p><p>Bel ha afirmado que su partido avala un aumento del Salario Mínimo Interprofesional, pero ha alegado que esta medida podría promoverse de forma inmediata a través de un real decreto y no es necesaria que se incluya en los Presupuestos si quiere implementarse.</p><p>SITUACIÓN CATALANA</p><p>El diputado del PDeCAT ha advertido de que si el PSOE quiere su apoyo, debe tener en cuenta también la situación de Catalunya y hacer gestos en dos sentidos: sobre los presos soberanistas y sobre cómo plantea que los catalanes decidan sobre su futuro político.</p><p>Ha asegurado que su partido no exigirá cosas inasumibles en estos dos puntos --serán "factibles para el Gobierno", ha dicho--, pero ha añadido que el Ejecutivo central debe moverse de su situación actual ya que considera que en este tema es de parálisis.</p><p>"Podemos sentarnos a dialogar, pero cada vez que no sentemos pondremos encima de la mesa los presos políticos y cómo piensan facilitar que Catalunya y los catalanes podamos decidir nuestro futuro", ha expuesto.</p><p>ESTRATEGIA CONJUNTA</p><p>El vicepresidente del Govern y número 3 de ERC, Pere Aragonès, ha afirmado que su partido no quiere hablar de Presupuestos Generales si antes no hay movimientos del Estado en relación a la causa sobre el proceso soberanista que instruye el Tribunal Supremo.</p><p>Bel ha evitado polemizar con ERC y ha confiado en poder tejer una estrategia conjunta en la negociación; ha añadido que en el Congreso ambos partidos ya trabajan juntos pese a que a veces hay "pequeñas disfunciones".</p>]]></description>

<guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://www.eldiario.es/catalunya/politica/PDeCAT-negociar-carencias-pacto-PSOE-Podemos_0_823818343.html]]></guid>

<pubDate><![CDATA[Thu, 11 Oct 2018 16:12:13 +0200]]></pubDate>

<author><![CDATA[contacto@eldiario.es (EUROPA PRESS)]]></author>

<enclosure url="https://www.eldiario.es/politica/Bonvehi-Ferran-Bel-organizacion-PDeCAT_EDIIMA20180928_0936_19.jpg" length="34979" type="image/jpeg"/>

<media:content url="https://www.eldiario.es/politica/Bonvehi-Ferran-Bel-organizacion-PDeCAT_EDIIMA20180928_0936_19.jpg" type="image/jpeg" fileSize="34979" width="643" height="362"/>

<media:title><![CDATA[Bonvehí sitúa a Ferran Bel como secretario de organización del PDeCAT]]></media:title>

<media:thumbnail url="https://www.eldiario.es/politica/Bonvehi-Ferran-Bel-organizacion-PDeCAT_EDIIMA20180928_0936_2.jpg" width="95" height="70"/>

<media:keywords><![CDATA[Bonvehi, Ferran, Bel, organizacion, PDeCAT]]></media:keywords>
</item>

<item>
<title><![CDATA[Unidos Podemos defiende el acuerdo presupuestario con el Gobierno: "Va a mejorar la vida de millones de personas"]]></title>

<link><![CDATA[https://www.eldiario.es/politica/Unidos-Podemos-presupuestario-Gobierno-Va_0_823818225.html]]></link>

<description><![CDATA[<p><img src="https://www.eldiario.es/fotos/Yolanda-Echenique-Gomez-Reino-Podemos-Gobierno_EDIIMA20181011_0536_20.jpg" width="643" height="362" /></p><p>"Va a mejorar la vida de millones de personas". Así ha saludado la portavoz adjunta de Unidos Podemos en el Congreso, Ione Belarra, el acuerdo presupuestario alcanzado con el Gobierno esta madrugada. El documento, firmado esta misma mañana por Pedro Sánchez y Pablo Iglesias, recoge a lo largo de 50 páginas una batería de medidas que dejan "satisfechos" a los representantes del grupo confederal, según han expresado en una rueda de prensa este medio día.</p><p>"La España del 15M se abre paso, hasta que llegue el día en que podamos gobernar y se implante definitivamente", ha asegurado Belarra. La dirigente de Podemos ha asegurado que las medidas acordadas demuestran que "el cambio era posible". "Hemos cumplido lo que dijimos, no vamos a dejar pasar una oportunidad de mejorar las condiciones de vida de la gente", ha apuntado. La portavoz ha hechohincapié en la <a href="https://www.eldiario.es/politica/Sanchez-Iglesias-incrementar-impuesto-patrimonio_0_823817691.html" target="_blank">subida del SMI a 900 euros este mismo 2019</a>: "Es un acuerdo arrancado por el grupo confederal".</p><p>Eso sí. Desde el grupo confederal sostienen que este es un acuerdo de mínimos y que no satisface plenamente la "hoja de ruta" del espacio político. Esta, ha dicho Belarra, "se implantará cuando seamos Gobierno".</p><p>Junto a Belarra han comparecido en el Congreso Pablo Echenique (Podemos), Carlos Sánchez Mato (IU), Lucía Martín (En Comú), Yolanda Díaz y Antón Gómez-Reino (En Marea) y Juan López de Uralde (Equo). Cada uno ha desgranado las principales medidas defendidas por sus respectivos espacios. </p><h3>"El Gobierno se ha movido"</h3><p>El acuerdo alcanzado esta madrugada no va más allá de las 50 páginas que recoge. "No nos han pedido entrar en el Gobierno", ha apuntado Echenique. El secretario de Organización de Podemos también ha explicado que el pacto no garantiza el apoyo de los 67 diputados del grupo confederal al PSOE en materias que vayan más allá de las recogidas en el documento.</p><p>"Entendemos que un acuerdo de legislatura implicaría un Gobierno compartido. Eso actualmente no se produce", ha explicado Belarra. </p><p>El documento firmado por Sánchez e Iglesias recoge las concreciones que los borradores remitidos el pasado fin de semana no incluían, según han explicado los portavoces. Aquella falta de "certezas" motivó una ofensiva mediática que arrancó el mismo lunes por la mañana, con advertencias claras lanzadas por los rostros más reconocibles de Podemos.</p><p>"El Gobierno se ha movido en los últimos días", ha apuntado Echenique, quien ha advertido: "Haremos un seguimiento exhaustivo de los cumplimientos".</p><h3>"Acuerdo objetivamente bueno para Catalunya"</h3><p>El acuerdo presupuestario necesita ahora del apoyo de otros grupos, <a href="https://www.eldiario.es/politica/presupuestario-Sanchez-Iglesias-necesita-independentistas_0_823817984.html" target="_blank">especialmente de los partidos catalanes</a>. Los diputados de PSOE y Unidos Podemos suman 151 votos y hacen falta, al menos, 175. ERC y PDeCAT tienen 17.</p><p>La portavoz de En Comú, Lucía Martín, se ha mostrado muy satisfecha por las medidas en materia de alquiler y dependencia que recoge el documento. Martín ha recordado que en Catalunya es donde más se ha incrementado el precio de la vivienda en los últimos años y donde más lista de espera hay para recibir las prestaciones reconocidas en función de la Ley de Dependencia.</p><p>"Es un acuerdo objetivamente bueno para Catalunya. No entenderíamos que los partidos catalanes que gobiernan en la Generalitat no le den apoyo", ha apuntado Martín, quien ha defendido un papel activo de su espacio político para sacar adelante los apoyos necesarios: "La negociación se va a abrir al resto de partidos y participaremos activamente para llegar a un acuerdo".</p><p>En este sentido, el diputado de ERC Gabriel Rufián ha publicado un tuit favorable al acuerdo.</p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="es"><p>Esto es una buena noticia se tenga la bandera que se tenga en el balcón.<a href="https://t.co/zS3vs5GKhi">https://t.co/zS3vs5GKhi</a></p>— Gabriel Rufián (@gabrielrufian) <a href="https://twitter.com/gabrielrufian/status/1050340445119815681?ref_src=twsrc%5Etfw">11 de octubre de 2018</a></blockquote><script src="https://platform.twitter.com/widgets.js" async="" charset="utf-8"></script><h3>IU: "La gente tenía prisa por estas mejoras"</h3><p>El representante de IU, el concejal madrileño Carlos Sánchez Mato, también ha saludado de forma positiva el acuerdo. "Es el primer paso para que cambien las políticas públicas" de España, ha apuntado.</p><p>El dirigente ha asegurado que "la moción de censura no era solo por que se aborrece a la derecha corrupta", sino porque había que cambiar esas políticas", ha explicado. "La gente tenía prisa por esas mejoras", ha zanjado.</p><p>En su opinión, "el PSOE entiende que determinadas cosas no pueden ser de otra forma porque la gente las ha hecho suyas".</p><p>También desde IU, la diputada de En Marea Yolanda Díaz ha apuntado: "El cambio avanza paso a paso. Es un paso decidido, pero corto, para la agenda del cambio en nuestro país".</p>]]></description>

<guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://www.eldiario.es/politica/Unidos-Podemos-presupuestario-Gobierno-Va_0_823818225.html]]></guid>

<pubDate><![CDATA[Thu, 11 Oct 2018 16:05:07 +0200]]></pubDate>

<author><![CDATA[contacto@eldiario.es (Aitor Riveiro)]]></author>

<enclosure url="https://www.eldiario.es/fotos/Yolanda-Echenique-Gomez-Reino-Podemos-Gobierno_EDIIMA20181011_0536_20.jpg" length="56247" type="image/jpeg"/>

<media:content url="https://www.eldiario.es/fotos/Yolanda-Echenique-Gomez-Reino-Podemos-Gobierno_EDIIMA20181011_0536_20.jpg" type="image/jpeg" fileSize="56247" width="643" height="362"/>

<media:title><![CDATA[De izquierda a derecha: Yolanda Díaz, Carlos Sánchez Mato, Ione Belarra, Pablo Echenique, Lucía Martín, Juan López de Uralde y Antón Gómez-Reino presentan el acuerdo presupuestario de Unidos Podemos con el Gobierno]]></media:title>

<media:thumbnail url="https://www.eldiario.es/fotos/Yolanda-Echenique-Gomez-Reino-Podemos-Gobierno_EDIIMA20181011_0536_2.jpg" width="95" height="70"/>

<media:keywords><![CDATA[Yolanda, Echenique, Gomez-Reino, Podemos, Gobierno]]></media:keywords>
</item>

<item>
<title><![CDATA[El PP acusa a Sánchez de entregar los Presupuestos a Podemos: "En pocos años se pasará hambre como en Venezuela"]]></title>

<link><![CDATA[https://www.eldiario.es/politica/Cosido-Sanchez-PGE-Podemos-Venezuela_0_823817757.html]]></link>

<description><![CDATA[<p><img src="https://www.eldiario.es/politica/Cosido-Sanchez-PGE-Podemos-Venezuela_EDIIMA20181011_0141_4.jpg" width="643" height="362" /></p><p>El PP ha recurrido al miedo y a Venezuela para criticar <span>el </span><a href="https://www.eldiario.es/politica/Sanchez-Iglesias-incrementar-impuesto-patrimonio_0_823817691.html">acuerdo alcanzado entre Gobierno y Podemos para un proyecto de Presupuestos para 2019</a>. El portavoz del Grupo Parlamentario Popular en el Senado, Ignacio Cosidó, ha considerado que las cuentas harán que "en pocos años se pasará hambre como en Venezuela". Y el líder del partido, Pablo Casado, ha asegurado que "o la Comisión Europea tumba estos Presupuestos o estos Presupuestos tumban a España". </p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="en"><p>.<a href="https://twitter.com/sanchezcastejon?ref_src=twsrc%5Etfw">@sanchezcastejon</a> entrega el Presupuesto del Estado a <a href="https://twitter.com/Pablo_Iglesias_?ref_src=twsrc%5Etfw">@Pablo_Iglesias_</a> . Con <a href="https://twitter.com/ahorapodemos?ref_src=twsrc%5Etfw">@ahorapodemos</a> dirigiendo la política económica en pocos años estamos como en Venezuela, pasando hambre.</p>— Ignacio Cosidó (@Ignacos) <a href="https://twitter.com/Ignacos/status/1050291102899757056?ref_src=twsrc%5Etfw">October 11, 2018</a></blockquote><p><script src="https://platform.twitter.com/widgets.js" async="" charset="utf-8"></script></p><p>A juicio de Casado "es una tomadura de pelo que en España haya dos vicepresidentes: el vicepresidente Torra que es el que decide lo que va a pasar con Catalunya y el señor Iglesias que está decidiendo cómo hipotecar el futuro de los españoles con unos Presupuestos imposibles, irresponsables y suicidas para el futuro de España".</p><p>"No me parecen nada bien, ni las subidas de impuestos, ni me parece bien la irresponsabilidad con la que tratan la expansión del gasto, que es absolutamente innecesario en un momento en el España que está en récord de recaudación y, sobre todo, en un momento en el que lo que hace falta es amortizar deuda, amortizar déficit público y no engañar a los españoles pensando que se puede seguir gastando por encima de nuestras posibilidades", ha asegurado el líder del PP antes de entrar en una conferencia del Círculo de Confianza.</p><p>Asimismo, Casado ha considerado que "el texto en sí es una investidura a Sánchez por parte de los más radicales de izquierda, que lo que hace es claramente es dejar al Partido Popular como la oposición firme contra un disparate de Gobierno que, por supuesto, espero que aguante muy poco y que podamos ir a las urnas y dejar muy claro que en España hace falta una política responsable".</p><p>Cosidó considera, por su parte, que el presidente del Gobierno ha entregado la ley presupuestaria a Pablo Iglesias y ha recalcado que la política económica que ha planteado Podemos en las negociaciones con el Gobierno, llevará a España a "pasar hambre como en Venezuela" en "pocos años".</p><p>La portavoz del grupo popular en el Congreso, Dolors Montserrat, también ha expresado su descontento con este acuerdo en Twitter, donde ha hablado de una "zapaterización de la economía" y ha asegurado que "la mejor política social" es la que llevó a cabo el "Partido Popular en el Gobierno de España" con su política de empleo.</p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="en"><p>Estamos en la zapaterización de la economía. Vemos la desaceleración de la economía en <a href="https://twitter.com/hashtag/Espa%C3%B1a?src=hash&ref_src=twsrc%5Etfw">#España</a> y lo único que proponen Sánchez e Iglesias es volver a la senda del déficit y del desempleo. <a href="https://twitter.com/elprogramadear?ref_src=twsrc%5Etfw">@elprogramadear</a> <a href="https://t.co/0NqtnE9CAP">pic.twitter.com/0NqtnE9CAP</a></p>— Dolors Montserrat (@DolorsMM) <a href="https://twitter.com/DolorsMM/status/1050301819119898624?ref_src=twsrc%5Etfw">October 11, 2018</a></blockquote><p class="twitter-tweet" data-lang="en">El portavoz adjunto y diputado del PP Fernando Martínez Maillo ha asegurado en la misma red social que los presupuestos son "un retroceso" y que "en ESPAÑA (sic.) gobierna la extrema izquierda", en referencia a Podemos. Y, posteriormente, en rueda de prensa el responsable de Economía del partido, Alberto Nadal, ha considerado que <span>"el acuerdo presupuestario del Gobierno de Pedro Sánchez con Podemos es la semilla de lo que va a ser la próxima crisis de la economía española".</span></p><blockquote class="twitter-tweet" data-lang="en"><p>Unos presupuestos q son un retroceso y q perjudicarán la recuperación económica iniciada y consolidada con el gobierno del <a href="https://twitter.com/PPopular?ref_src=twsrc%5Etfw">@PPopular</a> <a href="https://twitter.com/GPPopular?ref_src=twsrc%5Etfw">@GPPopular</a> Lo más grave es q ya sabemos q en ESPAÑA gobierna la extrema izquierda, gobierna <a href="https://twitter.com/Pablo_Iglesias_?ref_src=twsrc%5Etfw">@Pablo_Iglesias_</a></p>— F. Martínez-Maillo (@martinezmaillo) <a href="https://twitter.com/martinezmaillo/status/1050304762577596421?ref_src=twsrc%5Etfw">October 11, 2018</a></blockquote>]]></description>

<guid isPermaLink="true"><![CDATA[https://www.eldiario.es/politica/Cosido-Sanchez-PGE-Podemos-Venezuela_0_823817757.html]]></guid>

<pubDate><![CDATA[Thu, 11 Oct 2018 10:11:31 +0200]]></pubDate>

<author><![CDATA[contacto@eldiario.es (Iñigo Aduriz, eldiario.es)]]></author>

<enclosure url="https://www.eldiario.es/politica/Cosido-Sanchez-PGE-Podemos-Venezuela_EDIIMA20181011_0141_4.jpg" length="42747" type="image/jpeg"/>

<media:content url="https://www.eldiario.es/politica/Cosido-Sanchez-PGE-Podemos-Venezuela_EDIIMA20181011_0141_4.jpg" type="image/jpeg" fileSize="42747" width="643" height="362"/>

<media:title><![CDATA[Cosidó acusa a Sánchez de entregar los PGE a Podemos y pronostica que "en pocos años se pasará hambre como en Venezuela"]]></media:title>

<media:thumbnail url="https://www.eldiario.es/politica/Cosido-Sanchez-PGE-Podemos-Venezuela_EDIIMA20181011_0141_2.jpg" width="95" height="70"/>

<media:keywords><![CDATA[Cosido, Sanchez, PGE, Podemos, Venezuela]]></media:keywords>
</item>
</channel>
</rss>
